習近平只剩槍桿子 中國資深傳媒人 - 呂月

習近平只剩槍桿子
中國資深傳媒人 - 呂月

截至16日18時，全球累計確診新冠肺炎病例超過17萬，死亡病例6,512，治癒77,085例，很快就要超過中共公佈的本土數字。與此同時，美國總統特朗普發推將瘟疫稱為「中國病毒」。近日《南華早報》報道，從獨家取得的一份沒有公開的中國政府數據表中看到，武漢第一位感染的病患，是在去年11月17日。再一次把習政權隱瞞瘟疫的時間拉長到兩個月。

當前全球的首腦都公開出面防治疫情，這不禁令人要對比一下習近平一周前的「武漢半日行」。一、沒有一個國家的元首有習近平那樣的陣仗，出動幾萬警察和狙擊手，警察入戶不讓居民靠近窗邊，稀稀拉拉的口號都是頌聖之聲。二、習近平率領的考察班子卻出奇地人少，哪像特朗普舉行記者會，身後彭斯領導的疫情防治全體人馬一個不少。他從北京帶來的只有王滬寧、丁薛祥和張又俠，實地考察接待的除了中央指導組組長孫春蘭，只有湖北和武漢的兩個書記應勇、王忠林。省長、市長都不見人影。為甚麼？因為要盡量減小他的接觸範圍。三、習近平考察時與所有人的距離，都嘆為觀止，與實際的火神山醫院相距500米。直到主持會議聽取匯報，孫春蘭的中央指導組、湖北、武漢的兩套班子才多了些人馬坐在台下。

四、各國首腦對公眾和記者講的是政府要出台的措施，接受公開質詢。而習近平是讓湖北和武漢人民接受他的「聖恩」。他說：「湖北人民特別是武漢人民作出了犧牲、作出了重大貢獻，很了不起，你們為整個抗疫鬥爭立下了大功。通過這次抗擊疫情鬥爭，武漢必將再一次被載入英雄史冊！」這難道是三個孩子的屍體裝進一個裹屍袋的母親們想聽的？是李文亮醫生所在的武漢中心醫院的4,000名醫護想聽的？這所醫院因為醫生發哨吹哨被訓誡，已有260名醫護被感染，已經四人犧牲四人瀕危，是武漢死亡醫生最多的醫院。這難道是家長被強制隔離，孩子被活活餓死的家庭和鄰居們想聽到的？這難道是被困在家中高喊「假的！假的！」的業主們想聽的？

去武漢只為加快復工

1970年12月7日，西德總理勃蘭特自發在華沙猶太區起義紀念碑前下跪，並為在納粹德國侵略期間被殺害的死難者默哀，史稱「華沙之跪」。這是戰後德國與東歐諸國和以色列改善關係的重要里程碑。而習近平除了給世界帶來這場大瘟疫和經濟大災難外，他還要做甚麼？武漢封城50天，習近平大多數時間在隱身，武漢疫情嚴重時，《人民日報》右上角，天天刊登世界各國對習近平「親自指揮，親自部署」抗疫的慰問和表彰。

2月中旬，疫情還在肆虐，他已命令全國復工。去武漢，他的真正目的是讓全國加快復工，包括湖北和武漢。國內一位雕塑家塑了一隻伸向灰色天空枯瘦的手臂，從根部斷了三個手指，只剩下中指和食指，打出了習近平所要的抗疫「人民戰爭」的「勝利」。斷掉的三根手指是武漢和湖北人民，是習近平口中的「不惜一切代價」。

武漢回來之後，《人民日報》右上角天天刊登習近平對疫情嚴重的各國的電話慰問。3月12日中共外交部新銳戰狼趙立堅用中英文發推，「可能是美軍把疫情帶到了武漢」。企圖坐實2月27日，鍾南山說的：「新冠狀病毒的發生地在武漢，但病源可能在海外。」現在中國眾多駐外大使一起參加把武漢肺炎甩鍋美國的陰謀大戰，正彰顯中國獨裁政權的邪惡和無底線，目的是推卸習近平用病毒打造「人類命運共同體」的罪責。

12日當天中國房地產商人任志強失聯，被北京市紀委留置。6日任發表文章嚴厲批評習近平17萬人的大會推卸責任，指習是疫情失控的主要責任者，使得人民的生命被病毒和體制的重病共同傷害。任的用語十分尖刻，說他是「一位剝光了衣服也要堅持當皇帝的小丑」。任的檄文不僅表明習近平民心喪盡，也表明習倒行逆施失去了權力中心的廣泛支持，只能依賴槍桿子、刀把子當皇上了。

呂月
中國資深傳媒人

好多愛國愛黨既中國人都唔承認自己係人類

【媒體懶人堂】三招對抗藍絲文宣戰